唔知由幾時開始，鐘意左自己一個睇戲

唔係入戲院睇，係自己一個係間房到睇。

每睇一套戲都好似學到野咁。
翻睇一套經典電影，每次翻睇都會有唔同既得著。

總之，我好享受個種沉殿自己既時間。

同道中人
有冇好介紹

Dark knight
衰鬼上帝
半枝煙
Inception

agger
好鍾意半夜1,2點係房熄曬燈
靜靜地自己一個睇戲
之前sem break差唔多每晚睇一套

喺戲院睇先正喎
屋企周圍啲環境太熟悉 好易睇睇下又hea下

戲院黑蚊蚊 又比咗錢一定要坐定定睇 啲音響又正咁多
會更加專心咁接收套戲嘅訊息

好似個種時間空間都係屬於自己咁，沉殿思考

我覺得種feel係屋企先有

唔係套套戲都可以係戲院睇到架嘛

未必嘅有時候坐嘅位或者身邊嘅環境都會影響到自己個觀感 同埋我有時候有啲位會我會想睇多幾次係戲院係做唔到

認同係戲院睇專心好多 但好貴
所以都會係屋企睇

而家啲人睇戲好騷擾，鐘意左係屋企睇

我反而中意係戲院一個人睇多d , 好feel d .

係飛機睇Manchester by the sea睇到喊好彩d人訓晒

同fd睇動作，喜劇。自己入院就睇劇情

睇動作片就一定係入戲院，音響正 d 嘛。

除此之外，可以既都盡量留響自己房到慢慢睇。
鍾意可以隨時暫停去 Toilet，
睇唔明又可以回帶睇到明，
一邊食住個杯麵睇又得，
唔o岩食住個 Pizza 都仲得，
好過戲院諸多限制。

戲院嘅限制某程度上係電影藝術嘅根基
正如你所講，喺屋企睇可以隨時暫停、回帶，但咁樣其實係破壞緊套電影嘅結構
咁樣睇戲只會知道套戲講乜，而感受唔到電影節奏所凝聚嘅情感力量
換言之，係“消費”緊套電影，而唔係“欣賞”緊套電影
“消費”同“欣賞”嘅分別係，前者係觀眾主導，我要去廁所就暫停、我睇唔明就回帶、我覺得悶就fast forward；而後者係作者主導，觀眾係唔會干擾作品嘅原來面貌，而係完完整整咁欣賞作者所呈現嘅每一分每一秒
而戲院嘅限制就係捍衛緊作品嘅尊嚴，套戲唔會因為你急尿而暫停放映、唔會因為你睇唔明而返轉頭、唔會因為你覺得悶而快d完，而只會忠實咁由頭至尾呈現本來嘅面貌

如果我睇唔明，但又唔比 rewind，
作者既 message 我又收唔到，
咁算係乜野呢？

係，捍緊左作品嘅尊嚴，
但係觀眾可能唔明套戲講乜，
呢個真係導演/作者既希望？

飲飲食食就講下笑既o者，
我最多都係食豬柳蛋，唔會咬住個 pizza 睇戲既。

呢位巴打，英雄所見略同

完完整整由頭到尾睇一次先
睇唔明就再睇多次

呢個post學到好多野

第一次睇就知道某個位有問題就回放？
通常會係你至少睇完一次先會咁做吧。
例如隔離 topic 講 inception 入面個圖騰問題，
巴打們打算睇幾多次去理解隻戒子呢？
當然，我無意批評巴打們願意為左每一樣不清楚既部份去重睇全套，
只是個人唔會咁勤力同用咁多時間去再睇一次，我份人比較懶。

你可以話暫停係會破壞節奏，
但重播呢個問題應該同破壞結局無一定關連，
因為好多時重睇已經一早知道個結局。
除非你話睇完戲會失憶…

你依然係停留係“知道”既層面
如果你只係想知道某一個情節/鏡頭既意思，你的確可以暫停/回帶慢慢研究
但我所強調既係，電影係一個continuous既flow (原諒我中文差要中英夾雜)，最重要既係欣賞整個flow而唔係斟酌某一個細節
好既電影就係好綿密咁將所有細節串連成一個不可分割既flow，而唔係搞一大輪之後到頭來最重要既只係一個細節

克里斯多福·諾蘭d戲其實好好捉

係戲院睇會投入啲集中啲 你唔會睇睇下禁電話或者做其他嘢
屋企睇好易分心